［國際文宣］美國黑警殺黑人

天下警察一樣黑

美國警察暴力濫權,賠償標準
1. 遭美國警察暴力執法華裔女子獲賠15萬美元
北京新浪網 09-10 12:31

2.

佔領華爾街遭警打傷 將獲賠450萬美元(1億3700萬台幣) | ETtoday國際新聞 |
2011年全美各地掀起佔領華爾街運動，警方在奧克蘭市區發射豆袋彈試圖驅散民眾，當時一名抗議者被直接擊中頭部，滿臉都是鮮血。這名受傷的抗議人士，是曾經在伊拉克打仗的退伍士兵史考特歐爾森（Scott Olson），年僅24歲，他的頭顱破裂、腦神經受傷，事後接受訪問時，講話還是很不流暢，「真的很怪，我腦袋思考沒問題，但要講話就有問題。」

就在上周，奧克蘭市政府宣布，他們已經和歐爾森達成協議，將會賠償450萬美元，約合台幣1億3700萬元。

3. 羅德尼·金 Rodney Glen King事件，1991年3月3日，因超速被洛杉磯警方追逐，被截停後拒捕襲警，遭到警方用警棍暴力制服.......，3月15日四名警官因為對金的過度暴力而被起訴，金和他的律師索賠5600萬美元的賠款，即1記警棍100萬美元。

4. 洛杉磯警濫權要向疑犯賠償

09.03.2008 10:04
洛杉磯法院批評警方在一宗載查事件中濫用警力，要向疑犯賠償一百三十萬美元。事發在三年前，四十六歲的疑犯被十多名警員截停調查，期間疑犯企圖開車撞向警員，警方連開一百二十槍，疑犯身中九槍受傷，他的車亦有六十六個彈孔，警方其後證實疑犯涉及吸毒。 疑犯的律師表示，判決彰顯公義，警方就拒絕評論案件。至於案中的十三名警員，分別被書面譴責及停職半個月。

Oakland will pay $4.5 million to injured Occupy activist Scott Olsen

A United States military veteran who was critically injured by the police during an Occupy Wall Street protest in October 2011 will be awarded $4.5 million by the city of Oakland, California.

Attorneys for the man, 26-year-old Scott Olsen, said on Friday this week that city officials have agreed on a multi-million dollar settlement that will resolve a federal lawsuit filed after the Oct. 25, 2011 incident.

Olsen was with around 1,000 other demonstrators that evening who had decided to protest the local police department’s recent clearing of Occupy activists from an encampment they established in a city park. During a march through downtown, Olsen was hit in the head with a non-lethal projectile fired by an unknown police officer and quickly admitted to an area hospital in critical condition where he was diagnosed with a fractured skill, broken neck vertebrae and swelling of the brain.

The marine served two tours in Iraq between 2006 and 2010, and then joined the group Iraq Veterans Against the War. He was employed as a systems administrator in the San Francisco Bay area at the time of the 2011 protest.

The incident occurred less than five weeks after the Occupy movement started on the other side of the country in New York City’s Zuccotti Park, and was among several similar incidents that solidified focus on one of many issues the group for the most part rallied against: the excessive use of force by ever increasingly militarized police forces across the country.

重點係，做錯野會唔會受制裁